import 'package:blago_quiz/widgets/quizzes/question.dart';

final List<Question> kHistoryQuestions = [
  Question(
    question: "При каком императоре в России появилась первая новогодняя елка?",
    answers: [
      "Павле I",
      "Николае I",
      "Александре I",
      "Петре I",
    ],
    rightAnswerIndex: 2,
  ),
  Question(
    question: "Кем приходилась Петру Первому императрица Анна Иоанновна?",
    answers: [
      "Внучкой",
      "Племянницей",
      "Сестрой",
      "Дочкой",
    ],
    rightAnswerIndex: 1,
  ),
  Question(
    question: "Какой ювелир каждую Пасху дарил Романовым сюрпризы?",
    answers: [
      "Карл Фаберже",
      "Иероним Позье",
      "Карл Болин",
      "Сюзанн Бельперрон",
    ],
    rightAnswerIndex: 0,
  ),
  Question(
    question: "Какую казнь отменила царевна Софья?",
    answers: [
      "Четвертование",
      "Колесование",
      "Закапывание живьем",
      "Смертная казнь",
    ],
    rightAnswerIndex: 2,
  ),
  Question(
    question: "Как долго Романовы правили Россией?",
    answers: [
      "304 года",
      "295 лет",
      "256 лет",
      "327 лет",
    ],
    rightAnswerIndex: 0,
  ),
  Question(
    question: "Какой император был назван Миротворцем?",
    answers: [
      "Петр I",
      "Александр III",
      "Александр II",
      "Николай II",
    ],
    rightAnswerIndex: 1,
  ),
  Question(
    question:
        "При каком императоре происходил самый высокий в истории России экономический рост?",
    answers: [
      "Николай II",
      "Петр I",
      "Александр I",
      "Александр III",
    ],
    rightAnswerIndex: 0,
  ),
  Question(
    question: "Кто даровал России конституцию?",
    answers: [
      "Петр I",
      "Николай II",
      "Александр II",
      "Александр III",
    ],
    rightAnswerIndex: 1,
  ),
  Question(
    question: "Первая императорская корона была создана для коронации…",
    answers: [
      "Екатерины I",
      "Николая I",
      "Анны Иоанновны",
      "Петра I",
    ],
    rightAnswerIndex: 2,
  ),
  Question(
    question: "С вступлением во власть династии Романовых на Руси окончилось…",
    answers: [
      "Монголо-татарское иго",
      "Смутное время",
      "Феодальная раздробленность",
      "Северная война",
    ],
    rightAnswerIndex: 1,
  ),
];
